委內瑞拉去年經濟萎縮16.6%，創有史以來最大降幅！

委內瑞拉去年經濟萎縮16.6%，創有史以來最大降幅！

委內瑞拉央行彙編的初步數據顯示，2017年該國經濟相對去年同期萎縮16.6%，創有史以來的最大降幅。

路透社當地時間週四（11月22日）引自兩位知情人士報導說，知情人士提供的數據顯示，2017年委內瑞拉石油產業相對去年同期萎縮11.3%，非石油產業萎縮15.2%。

同時知情人士表示，數週以來，國際貨幣基金組織（IMF）一直在向委內瑞拉施壓，要求其提供有關經濟活動、消費者價格和國際收支的數據。該組織最新發布的《世界經濟展望》報導估計，委內瑞拉2018年度GDP，將相對去年同期下降18%，連續第三年出現兩位數的下降。

自2016年以來，委內瑞拉央行開始為IMF準備了一系列的宏觀經濟指標，以避免因未提供經濟數據，而遭受制裁，例如可能被逐出貸款機構。為滿足IMF要求的11月30日最後期限，該國央行的董事會成員都在加緊處理數據。

IMF通訊部主任格里·賴斯（Gerry Rice），在11月15日的新聞發布會上表示，IMF工作人員已就提供數據問題與委內瑞拉當局進行接觸，並希望這些討論能帶來「有成果的結論」。

伴隨著連年的經濟下滑，數百萬委內瑞拉人正逃離家園，躲開惡性通貨膨脹和營養不良的威脅。委內瑞拉反對派的立法機構統計數據顯示，去年該國生產者價格指數成長了2616%，今年10月相對去年的通貨膨脹率超過833000%。

透過咖啡價格衡量，委內瑞拉的通貨膨脹水平《彭博》的「牛奶咖啡指數」（Bloomberg Café Con Leche Index），最新數據顯示，該國相對去年通貨膨脹率為187400%。

這一驚人的通貨膨脹數字，出現在委內瑞拉政府發行新貨幣「玻利瓦」之後。發行新貨幣的目的，是要讓委內瑞拉在抗擊惡性通貨膨脹的同時，能讓日常交易常態化，新貨幣還與委內瑞拉政府發行的數位貨幣——石油幣掛鉤。

痴撚線

187400%

委內瑞拉統計

成日話買唔到野食，但d 人仲生存到

一帶一路

通漲代表社會經濟進步
委國重唔係世紀帝國